\section{outtakes}



\subsubsection{Einführendes Beispiel einer IO-Port Konfiguration}

Anhand dieses Beispiels soll der Anschluss RPM SENSOR nach seiner Funktion als Ein- oder Ausgang definiert werden.

\begin{center}
 	\includegraphics[scale=0.5]{pics/lab1/port1.png}	
 	\captionof{figure}{Port 1 Quelle: Crazy Car Schaltplan}
 \end{center}
 
Auf P1.3 liegt der RPM Sensor ist als Eingang gekennzeichnet. 

\begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab1/pxdir.png}	
 	\captionof{figure}{PXDIR Quelle: MSP430 FamilyGUIDE}
 \end{center}

Wie aus dem Family Guide ersichtlich, wollen wir die Direction von Pin 1.3 auf 0 setzen um ihn als Eingang zu definieren. Aus dem MSP430 FamilyGUIDE ist ersichtlich, dass dies der Befehl PxDIR ist.

Angenommen, Port 1 hat 8 unbekannte Zustände. Um den dritten Pin von Port1 als Eingang zu setzen wollen wir das 3. Bit auf 0 setzen. Dafür verwenden wir eine Maskierung. Wir verfolgen also folgendes Schema:	\\

\begin{lstlisting}[style=CStyle]
//P1DIR = UUUUUUUU

P1DIR &= 11111011;

//P1DIR = UUUUU0UUU
\end{lstlisting}

\subsection{Capture- , Compare- und Samplemode}



%Folgende Funktionen ergeben sich durch zusammenspiel vom Register TAxR Register (Timer\_Ax Counter Register), dem TACCRn Register (Timer\_A Capture/Compare n Register) und dem TBxCCTLn Register (Timer\_B x Capture/Compare Control Register n)

%\begin{enumerate}
%	\item TBxCCTLn Register 
%	Hier wird eingestellt ob mit Capture oder Compare gearbeitet wird, welches Signal zum Triggern ausgewählt wird und außerdem löst das TBxCCTLn Register die interrupts aus.
%	
%	\item TAxR Register
%	Beinhaltet den momentanen Wert des Counters.
%	
%	\item TBxCCTLn Register
%	Arbeitet je nach capture oder compare siehe unten.
%\end{enumerate}


%Zur erzeugung eines PWM Signals wurde die Reset/Set Einstellung an Timer A gewählt. Dies Bedeutet der Timer A zählt bis TAxCCR0, ändert aber bei erreichen TAxCCR1 ... %ein Ereignis aus.

\section{FEHLER}
Timer A soll mit der Submasterclock getaktet werden (2,5MHz). Die Periodendauer errechnet sich also durch Formel \ref{lab3eq1}.

$$2,5 \cdot 10^6 \cdot 16,\dot6 \cdot 10^{-3} \approx 41666$$

 \lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab4/hal_timerA1.h}
 \lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab4/hal_timerA1.c}
 
 
In der driver\_aktorik.h und driver\_aktorik.c1

BEschreibng der Funktionen:

Die Funktion Driver\_SetSteering stellt die Lenkung auf entsprechende Position. Dies geschieht indem in das Register TA1CCR2 der Wert geschrieben wird bis zu dem der Timer Zählt.

 \begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab4/lenkung.png}	
 	\captionof{figure}{Lenkung}
 	
 \end{center}
 
 \lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab4/driver_aktorik.h}
 \lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab4/driver_aktorik.c}